# Linux

>&#128161; Linux — це загальна назва для Unix-подібних операційних систем, які базуються на однойменному ядрі. Це відкрите програмне забезпечення, що означає, що його вихідні коди доступні для використання, зміни та поширення всіма бажаючими. Linux може бути встановлений на різноманітні пристрої, від персональних комп’ютерів до серверів, смартфонів, маршрутизаторів та ігрових консолей. Існує багато дистрибутивів Linux, кожен з яких пропонує різні інтерфейси та набори програмного забезпечення, але всі вони діляться спільною основою.

## Структура репозиторію

- **Distribution/**: Тека для дистрибутивів Linux. [посилання &#128279;](/distribution)
- **Desktop/**: Тека для графічних десктопів Linux. [посилання &#128279;](/desktop)
- **Apps/**: Тека для програм які використовуються виключно у операційній системі Linux. [посилання &#128279;](/apps)

## Як користуватися цим репозиторієм

Перейдіть до відповідної теки Linux, яка вас цікавить. У кожній теці ви знайдете додаткові інструкції або документацію, що стосується дистрибутивів, графічних десктопів та програм.

